好波，教大學生聲援學界！

《言論自由之役永不休戰 繼續聲援大專學界異議者》

本關注組對張仁良的公開回應表示強烈遺憾，聲明仍未就校方高調處理蔡若蓮事件自毀校譽、傷害師生及雙重標準而正式道歉，以及未清楚解釋所謂調查委員會內學生代表與校方的人數比例，若校方人數佔大多數，那學生代表與立法會中的橡皮圖章無疑。

而且，校方尚未放棄追究渉事人士，僅表示會繼續調查，亦未提供任何正當法理基礎解釋對民主牆的政治審查，包括擅自越過學生會的管理權，將港獨言論下架。

最重要的是，言論自由之役永不休戰，由其各大專院校相繼出現白色恐怖政治審查之情況：中大校方不肯承諾以後不會拆除學生會範圍任何物品；城大校方同樣公開洩露閉路電視內容予親共傳媒網絡公審；理大校方粗暴撕毀民主牆言論，嶺大有人渉刑事毀壞民主牆標語。種種跡象顯示林鄭月娥聯同港共權貴匪賊從未放棄過任何機會殲滅任何大專學界異議聲音。

本關注組懇請大家保持關注事態發展，繼續與所有異議者同行，誓死捍衛香港最後一條防線。

教大言論自由關注組啟

ｐｉｓｈ

同時大家可以Reupload及轉載以下這個懶人包到自己的Facebook帳號、各Whatapps Group丶Telegram Group。

讓更多的同學或大眾了解校方如何製造白色恐怖，違法違人權、濫權出賣學生，製造網絡欺凌批鬥風氣丶自毀校譽、抹殺言論自由、濫權違法製造白色恐怖、放任社會傷害師生及繼續由上而下，權貴濫權恐嚇的始末。

-

1. 製造白色恐怖，違法違人權

校方聲言絕不姑息涉事同學，濫權恐嚇要開除其學籍，並會利用閉路電視監控民主牆的使用情況，更表示會視乎外間反應決定是否收回學生會的民主牆管理權。

此等言論公然製造白色恐怖、恐嚇全體師生，單方面違反基本法第二十七條及《公民權利和政治權利國際公約》第十九條，建立起校園文字獄，清除一切異議者，違法違人權。以後所有校內言論或均需經校長作政治審查，港共政權推翻整個香港言論自由基石的一天可說是為期不遠。

2.一而再地濫權出賣學生，製造網絡欺凌批鬥風氣

以張仁良為首的校方再度濫權，越過法律底線，違反《個人私穩條例》所保障之當事人的個人資料，越過當事人本身意願，公然出賣其隱私予傳媒，讓當事人遭受網絡霸淩攻擊。

校方洩漏閉路電視片段，校長回應傳媒時的言論無疑向全港七百萬人傳達一個訊息：「解決不了問題的根源，就解決提出問題的人」。口裏請求記者給予教大空間和時間處理問題，但另一邊廂則把涉事者的容貌放上網絡，目的就是讓大眾公審及批鬥。即使事後呼籲公眾停止傳閲，但已經無補於事，此舉實與貓哭老鼠無異。無疑，校方這一著對兩名涉事者已經做成極大創傷。作為大學，校方竟然要大搞毛澤東式文革網絡批鬥，動員社會大眾未審先判欺凌涉事者，直至鬥死迫死受害者為止，令人心悸。

3.雙重標準，借勢政治審判學界言論

從校方以至權貴們處理諷刺劉曉波夫婦標語的態度明顯與之前不一之事，可以看出其雙重標準的行事作風，就是只要稍有機會侵害港人自由就全力出擊。如同早前褫奪議員資格事件一樣，這次教大民主牆事件不會是單一事件，港共只要看到在其他院校或範疇有機可乘，此等風波必再重現。港共政府借民主牆打擊教大，一旦成功不但會將魔爪伸向學界，更會對香港整體的言論自由產生骨牌效應式的影響，故我們有必要全力守護言論自由，避免港共借勢將政治審判延伸至全港。

4.自毀校譽，放任社會傷害師生

校方一開始已經高調處理事件，在社交媒體主動貼文並向全校師生發出電郵，更向傳媒曝光涉事者容貌。

原本此事僅屬校園內政，現卻因校方高調地向社會公布校方會介入調查，把全校師生拉入旋渦，令全校遭受攻擊－－部份中小學校長不分青紅皂白地表示不聘用本校學生、令無辜學生一同受到傷害，被取消實習機會，此舉與自毀校譽無異。而更令人乍舌及無奈的是校方故意放寬保安規定，任由外間團體滋擾及辱罵本校學生，不但未有盡校長的責任保護學生，更放任社會傷害師生。

5. 繼續由上而下，權貴濫權恐嚇

試問誰會預計得到在民主牆上貼標語，竟然可以引來港鐵主席馬時亨，行政長官林鄭月娥等權貴評擊批鬥？而這種由上而下的恐嚇過往極少出現，今次可以因為貼標語而攻擊，下次可以對任何事情再作出更深層程度的攻擊。試問在遭受此等攻擊後，日後普通市民還有勇氣提出異議嗎？權貴濫權恐嚇的最終目的就是想殺一儆百，令市民以為噤若寒蟬，容許港共胡作非為而不敢提出意見。

《教大言論自由風波 · Timeline》

-
Timeline
2017年9月7日 下午
有人士在民主牆張貼字句。
2017年9月7日晚上
校方主動將事件曝光，在Facebook專頁及Mass Email發出聲明，譴責學生，有傳媒跟進。
2017年9月7日
張仁良接受TVB訪問令事件進一步發：「我作為校長是責無旁貸。對於蔡若蓮的家庭，我感到酵很不好意思。追究方面，我不知道他們是否學生或是外面人。外面人我們就放他上網告訴大家，是這兩位男士，做出這麼令人髪指的事。」更表示有機會收回學生會對民主牆的管理權。
2017年9月8日正午12時
張仁良召開記者會
張仁良口風突然轉變，指要按既定程序處理，他續指學校翻查閉路電視，發現標語於昨日5時多出現，是校内人流最多的時間，目前鎖定2名人士，但未知是否學生，假如是學生，學校或將其送往紀律委員會懲處，不排除將涉事學生開除學藉，但現希望大家暫時給學校空間了解事件。
2017年9月8日下午2時許
東方日報聲稱收到讀者爆料，內容為翻攝自教大校方管理之閉路電視截圖，圖片思疑為張貼標語的學生。而有關照片未有任何後期加工，直接把學生容貌刊出。有理由懷疑校方配合傳媒未審先判，出賣學生私隱。
2017年9月9日
有人以簡體字在民主牆張貼劉曉波逝世及劉霞之標語。校長及眾權貴一反八號開記者招待會之高姿態，只表示已於早上除下標語並以「深感遺憾」作結。

其實大學收哂皮啦
D人上莊ocamp鬼得閒理時事

Pish

幫推

無疑>無異

推

校方言論單方面違反基本法廿七條？其實呢句成唔成立？校方有能力違反基本法？

違呀，可以JR佢架

慘

謝。

大學絕對唔可以淪陷

pish

香港萬歲！

教大好波！

垃圾政府

捉蟲啦
本身都冇人理
主流講「貼個港獨就港獨到啦咩？冇用㗎」
依家變咗有共同目的，大學生出晒嚟互撐團結起嚟

教大做到野

教大好波

其實係
佢越搞咁多小動作，越係多人反抗

Push

push

頂住呀學生哥